ansible_play_hosts: Список всех хостов, которые участвуют в текущем плейбуке.
ansible_play_batch: Список хостов, которые находятся в текущей партии выполнения (используется при параллельном выполнении).
inventory_hostname: Имя текущего хоста, как оно указано в инвентаре.
inventory_hostname_short: Короткое имя текущего хоста (без доменной части).
groups: Словарь, где ключи — это имена групп из инвентаря, а значения — это списки хостов в этих группах.
hostvars: Словарь переменных для всех хостов в инвентаре. Доступ к переменным конкретного хоста можно получить с помощью hostvars['hostname'].
playbook_dir: Путь к каталогу, где находится текущий плейбук.
role_path: Путь к каталогу текущей роли (если задача выполняется внутри роли).
ansible_facts: Словарь всех фактов, собранных о текущем хосте.
ansible_version: Информация о версии Ansible, используемой для выполнения плейбука.
ansible_check_mode: Булево значение, указывающее, выполняется ли Ansible в режиме проверки (dry-run).

- hosts: all
  tasks:
    - name: Печать имени текущего хоста
      debug:
        msg: "Текущий хост: {{ inventory_hostname }}"

    - name: Печать всех хостов в группе web
      debug:
        msg: "Хосты в группе web: {{ groups['web'] }}"
